{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"15","quiz":[{"id":314,"question":"واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض","a":"على المركبات الخصوصية والتاكسي العمومي","b":"على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","c":"على جميع انواع المركبات","d":"على كل مركبة ميكانيكية","answer":"2"},{"id":303,"question":"واجب التمهل معناه","a":"تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر","b":"تخفيف السرعة اقل ب 20 كم في الساعة","c":"تخفيف السرعة اقل ب 10 كم في الساعة","d":"تخفيف السرعة الى سرعة معقولة ، بدون حاجة للتوقف","answer":"1"},{"id":321,"question":"عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق","a":"سائق المركبة وصاحبها","b":"صاحب المركبة","c":"شركة التأمين","d":"سائق المركبة","answer":"4"},{"id":302,"question":"هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟","a":"كلا ، هذه الصلاحية لضابط الشرطة","b":"نعم","c":"نعم ، فقط بعد وقوع حادث طرق","d":"كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود","a":"على السائق فقط ابلاغ وكيل التأمين فورا","b":"على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة","c":"على السائق اخبار سلطة الترخيص","d":"على السائق اخبار اقرب مركز للشرطة فقط","answer":"2"},{"id":329,"question":"يجوز اجتياز مركبة مجتازة","a":"لمركبة لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","b":"لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه","c":"لكل مركبة اذا كان في الطريق مسلكان او كثر في نفس الاتجاه","d":"فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","answer":"2"},{"id":328,"question":"عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 90 كم/ساعة","c":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 100 كم/ساعة","d":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":311,"question":"عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون","a":"لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه .","b":"السائق الذي صور وممكن تشخيصه","c":"صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .","d":"السائق","answer":"3"},{"id":304,"question":"واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق","a":"كل عابر طريق","b":"المشاة فقط","c":"سائقي المركبات فقط","d":"سائقي المركبات العمومية والشحن الثقيل فقط","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند أي تغير في حالة السائق الصحية","a":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا طلبت منه ذلك شركة التأمين","b":"عليه ابلاغ دائرة السير","c":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق","d":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط في حالة تغيير في حدة النظر","answer":"2"},{"id":317,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع","a":"فقط على السائقين المهنيين","b":"فقط على سائقي المركبات","c":"على كل من يستعمل الطريق","d":"فقط على المشاة","answer":"3"},{"id":324,"question":"عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار","a":"لك حق الاولوية فقط اذا كنت تريد السير الى الامام","b":"لك حق الاولوية","c":"اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","d":"اعط حق الاولوية للمركبة القادمة من اليسار","answer":"2"},{"id":323,"question":"قبل مفترق طرق","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجوز الاجتياز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك","c":"ممنوع الاجتياز","d":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق","a":"يمكن الصعود على الرصيف بحذر شديد وبالغيار الاول","b":"يمكن اجتياز العائق فقط بالصعود على الرصيف","c":"يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط","d":"ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق","answer":"4"},{"id":316,"question":"اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين","a":"أن يبعدا المركبتين ويعلما السلطة المحلية لتنظيف الطريق","b":"أن ينتظروا حتى وصول وكلاء شركات التأمين","c":"أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة","d":"أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة","answer":"4"},{"id":327,"question":"يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة","a":"في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها","b":"فقط عند ايقاف المركبة لمدة تزيد عن 24 ساعة","c":"فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة","d":"فقط اذا كانت المركبة المصابة بخلل مركبة خصوصية او تاكسي عمومي","answer":"1"},{"id":315,"question":"تجوز الاشارة بواسطة اليد","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اضافة الى جهاز اعطاء الاشارة اذا ارتأى السائق ان ظروف الحال تبرر ذلك","c":"عند اصابة جهاز اعطاء الاشارة بخلل","d":"في المركبات المعفاة من واجب تركيب جهاز اعطاء الاشارة","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية","a":"لغاية 60 كم/ساعة","b":"لغاية 40 كم/ساعة","c":"لغاية 50 كم/ساعة","d":"لغاية 80 كم/ساعة","answer":"3"},{"id":300,"question":"هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟","a":"يجوز فقط لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق","b":"كلا","c":"نعم","d":"يجوز للفاحص عمل ذلك اذا ابرز امرا من سلطة الترخيص الرئيسية","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط","b":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة","c":"يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يفحص صلاحية المركبة في كل وقت","d":"لا يجوز ذلك اذا اجتازت المركبة الفحص السنوي","answer":"2"},{"id":320,"question":"في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"فقط في طريق صاعدة","b":"في جميع الحالات","c":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك","d":"فقط اذا كان هناك دوار في المفترق","answer":"3"},{"id":318,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدره وبموازاة الرصيف","a":"عليك استعمال الغيار الخلفي","b":"عليك استعمال فرامل اليد","c":"جميع الاجوبة صحيحة","d":"عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف","answer":"3"},{"id":312,"question":"هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة","a":"نعم","b":"لا، الصلاحية فقط لضابط الشرطة","c":"لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق","d":"لا ، الصلاحية فقط للمحاكم","answer":"1"},{"id":307,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد","a":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط","b":"ان توجه العجلات الخلفية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار النيوترال","c":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي","d":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الاول","answer":"3"},{"id":310,"question":"شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول \" فماذا تعمل\" ؟","a":"من الواجب اطاعة اموامر ضابط شرطة فقط","b":"ممنوع دخول طريق فيه اشارة سير ممنوع الدخول في جميع الحالات","c":"عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال","d":"لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير","answer":"3"},{"id":319,"question":"يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق","a":"فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا","b":"اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك","c":"اذا لم تكن هناك اشارة تمنع ذلك","d":"اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا","answer":"2"},{"id":309,"question":"في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا","a":"ليلا فقط","b":"فقط في حالة جو ممطر وعند وجود خطر التزحلق","c":"فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر","d":"في جميع الحالات","answer":"4"},{"id":322,"question":"يجب ان تكون شهادة التأمين","a":"مع المسؤول عن المركبة","b":"مع السائق اذا كان هو صاحب المركبة","c":"مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها","d":"مع صاحب المركبة","answer":"3"},{"id":305,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق","a":"كل عابر طريق","b":"كل سائق مركبة فقط","c":"كل سائق مركبة ميكانيكية فقط","d":"سائقي المركبات الذين اجتازوا دورات فقط","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية","a":"عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","b":"عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا اقيمت هناك اشارة قف","c":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","d":"عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}